華為與俄羅斯電訊商簽合同 2020年開發5G網絡

協議是在中國國家主席習近平與俄羅斯總統普京（Vladimir Putin）在莫斯科舉行會晤期間簽署。 法新社引述MTS發聲明指，該協議將預視「5G技術的發展，以及2019年至2020年第五代網絡的試點運行」。

華為副董事長、輪值董事長郭平表示，對於「在5G等具有戰略重要性的領域」達成協議感到「非常高興」。

報道指，自5月份美國政府將華為列入貿易黑名單以來，華為正面臨巨大壓力。專家稱，華為手機高度依賴美國晶片，美國這項決定將對華為的生存構成威脅。

除了美國封鎖行動外，華為在5G市場上亦面對其他競爭對手挑戰。路透社報道指，諾基亞（Nokia）董事紀廉（Federico Guillen）稱，該公司目前已獲得42份商用5G訂單，多於華為和瑞典企業愛立信（Ericsson）。 報道稱，估計華為已獲得40份商用5G訂單；愛立信則公開宣布達成19份合同。

惟華為周三（5日）回應上述消息稱，公司已同樣獲得42份全球商業5G合同，諾基亞在5G領域並未超越華為。

狗衝華為了我係中國人丫屌

是撚旦啦係69之前華為暫時唔撚關我地事

又要去做契弟

中國野心遲早呑埋俄羅斯

打死我都唔信普京咁蠢

俄羅斯有個咁既大契弟,慢慢玩都唔遲
遲D一個唔該夾埋美帝夾死中國
E家表面上親中得返歐盟同星馬非?
日韓好似未表態?

要對抗美帝 咁做好正常

擺明調轉 夾緊美帝啦懵撚

到時就可以拎番比俄羅斯吞左個片土地

其他歐洲國家簽就會驚姐

普京真係唔洗擔心,大家等睇普京點撚鳩支那

普京都唔係善男信女
完全唔洗驚

華為而家無零件，仲做到5G基站?

俄羅斯有得揀咩
歐洲佬都係盯住哂俄羅斯緊係唔想用n同e

華為仲有咩零件可以起機站？
仲有北韓呀，去sale埋啦

大家都網絡封閉

會唔會專登俾佢起，起好話有spy。就即刻打7支那

反中反到唔用理智

普京的確唔係善男信女，但普京都冇得揀

早排蛆國先比契哥屈返筆,你叫我點信

俄佬真係洗盡個傻仔

問題係 俄羅斯同中共 兩個都是國際毒撚
具有侵略性, 周邊國家全部都好憎佢地
身邊無乜真心朋友

所以兩個雖然成日抽對方水, 但最終都係要圍爐

同埋用少少腦都知,你係普帝你會唔會想你蛆國嬴到美國?
剷除意識形態既敵人之後下個目標肯撚定係你

我係俄佬我一定訓身搞勢力平衡
最IDEAL真係中美互砍一齊半獲熟
同樣道理中國釘蓋下個一定係蛾佬被歐美郁
所以蛾想蛆國徹底死係冇可能,尤其今時今日玩民族主義去得太盡,下一個被秋後算帳既一係台日一係蛾,但到時已冇老大哥美國睇住...

要啦 暗啞底 俄佬唔想美國做大哥